\documentclass[dvipsnames, a4paper, 12pt]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[frenchb]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{luacode}
\usepackage{lscape}
\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{multicol}

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{xcolor} %permet de mettre du texte en couleur

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}   
\titlespacing{\chapter}{0pt}{0pt}{5pt}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}

\pagestyle{empty}


\begin{document}
\Cartes[Trame, TrameVisible, Loop=false, Couleur=MediumPurple!80, Theme=Périmètres et Aires, ThemeSol=Réponse]{
%Carte 01
Donner la formule permettant de calculer l'aire d'un triangle.
/
\begin{center}
$\dfrac{\text{\color{red}base} \times \text{\color{blue}hauteur}}{2}$\\
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C,I;
		A=u*(1,1);
		B=u*(5,2);
		C=u*(3,5);
		trace segment(A,B) withcolor red;
		trace segment(B,C);
		trace segment(A,C);
		I=perpendiculaire(A,B,C) intersectionpoint segment(A,B);
		trace segment(C,I) withcolor blue;
		trace codeperp(B,I,C,8);
		trace appelation(A,B,-3mm,btex \color{red}base etex);
		trace appelation(C,I,3mm,btex \color{blue}hauteur etex);
	\end{Geometrie}
\end{center}

§

%Carte 02
Donner la définition du périmètre d'une figure.
/
Le périmètre d'une figure est la longueur de son contour.


§
%Carte 03
Donner la formule permettant de calculer le périmètre d'un cercle dont le rayon est noté $r$.
/
\begin{center}
$2 \times \pi  \times r = 2\pi r$\\
\begin{Geometrie}
	pair A,B;
	A=u*(2,4);
	B=u*(4,4);
	marque_p:="croix";
	trace cercles(A,B);
	trace segment(A,B);
	trace appelation(A,B,3mm,btex $r$ etex);
	pointe(A);
\end{Geometrie}
\end{center}


§
%Carte 04
Donner la formule permettant de calculer l'aire d'un disque dont le rayon est noté $r$.
/
\begin{center}
$\pi  \times r \times r = \pi \times r^2 = \pi r^2$\\
\begin{Geometrie}
	pair A,B;
	A=u*(2,4);
	B=u*(4,4);
	marque_p:="croix";
	trace cercles(A,B);
	trace segment(A,B);
	trace appelation(A,B,3mm,btex $r$ etex);
	pointe(A);
\end{Geometrie}
\end{center}


§
%Carte 05
\footnotesize{}
Quel est le périmètre de la figure ci-dessous ?\\
\textit{\faExclamationTriangle\,La figure est réalisée à main levée et toutes les longueurs données sont en centimètres.}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[TypeTrace="MainLevee"]
		pair A,B,C,D,E,F,G,H,I,J,K;
		A=u*(1.5,1);
		B=u*(3,1);
		C=u*(4,2);
		D=u*(5,1.5);
		E=u*(5.5,3);
		F=u*(5,2.8);
		G=u*(4.5,3.5);
		H=u*(3.5,3);
		I=u*(2.5,3.3);
		J=u*(2,2.3);
		K=u*(1,2.7);
		trace polygone(A,B,C,D,E,F,G,H,I,J,K);
		trace appelation(A,B,-3mm,btex $\num{11.5}$ etex);
		trace appelation(B,C,-3mm,btex $\num{3.3}$ etex);
		trace appelation(C,D,3mm,btex $\num{5}$ etex);
		trace appelation(D,E,-3mm,btex $\num{4}$ etex);
		trace appelation(F,E,3mm,btex $\num{7}$ etex);
		trace appelation(G,F,-3mm,btex $\num{6}$ etex);
		trace appelation(H,G,3mm,btex $\num{3}$ etex);
		trace appelation(I,H,3mm,btex $\num{12}$ etex);
		trace appelation(J,I,-3mm,btex $\num{13}$ etex);
		trace appelation(K,J,3mm,btex $\num{1}$ etex);
		trace appelation(A,K,3mm,btex $\num{3.6}$ etex);
	\end{Geometrie}
\end{center}
/
\footnotesize{}\textbf{\underline{Périmètre de la figure}}\\
\scriptsize{}$P=11,5+3,3+5+4+7+6+3+12+13+1+3,6=69,4$\\\\
\footnotesize{}Le périmètre de cette figure vaut \Lg{69,4}.


§

%Carte 06
Calculer l'aire de ce disque. Donner un résultat arrondi au dixième près.
\begin{center}
\begin{Geometrie}
	pair A,B;
	A=u*(2,4);
	B=u*(4,4);
	marque_p:="croix";
	trace cercles(A,B);
	trace segment(A,B);
	trace appelation(A,B,3mm,btex \Lg{17,72} etex);
	pointe(A);
\end{Geometrie}
\end{center}
/
$\pi \times 17,72 \times 17,72 \approx 986,5$\\\\
L'aire de ce disque vaut environ \Aire{986,5}.


§
%Carte 07
Donner la formule permettant de calculer l'aire d'un carré dont le côté est $c$.
/
\begin{center}
	$c \times c = c^2$
\end{center}

§
%Carte 08
Donner la formule permettant de calculer l'aire d'un demi-disque dont le rayon est noté $r$.
\begin{center}
\begin{Geometrie}
	pair A,B,C;
	A=u*(2,4);
	B=u*(4,4);
	C=rotation(A,B,180);
	trace segment(A,C);
	trace arccercle(A,C,B);
	marque_p:="croix";
	trace appelation(A,B,3mm,btex $r$ etex);
	pointe(A,B);
\end{Geometrie}
\end{center}
/
\begin{center}
	$\dfrac{\pi \times r \times r}{2}= \dfrac{\pi r^2}{2}$
\end{center}
§
%Carte 09
Calculer l'aire d'un rectangle $ABCD$ tel que $AB=\Lg{3}$ et $BC=\Lg{7}$.
/
$A_{\text{ABCD}}=L \times l = 7 \times 3 = 21$\\
L'aire du rectangle $ABCD$ est égale à \Aire{21}.
}


\end{document}
